【港】Dynamic Programming Intro Ep1 | 495. Teemo Attacking

【港】Dynamic Programming Intro Ep1 | 509. Fibonacci Number

【港】Leetcode 495. Teemo Attacking

有幾多真係會喺連登睇leet code

應該唔多。
睇view 數就知道。

笑左, 係正常數學思維同dynamic programming之間掙扎左五秒

師兄好有心， CS 同學仔有福了。

最尾個方法係咪c都唔洗要?
b=a+b; //f(n) = f(n-2) + f(n-1)
a=b-a; //f(n-1) = f(n) - f(n-2)

然後睇答案見到可以直接計數
見到用黃金比例黎計

btw有啲細聲, 差唔多開到最大聲先聽到, 有時仲有啲吸口水聲?

支持已like

樓主不如開個discord畀大家

我都覺好細聲

仲要把聲好低沉

push

黃金比例其實似巧合

係將Fibonacci個recurrence變成characteristic polynominal然後用quadratic equation sub咗做萬能答案...x^2 - x - 1嘅root係[1 +- sqrt(1 - 4(1)(-1))] / 2(1)亦係黃金比例嘅答案...

連登應該要多D呢D post

新手開始學programming
Feel到樓主好有心

用黃金比例計有一個問題常見係floating point precision error。如果要唔precision error要用arbitrary precision floating point format，一般language本身唔會有，要另外用library。而且要計下要幾多個位先無error。

另外有數學上方法可以用黃金比例計Fibonacci number但唔需要用floating point。

matrix? O(log n) method

樓主讀緊u?
係既係咪諗住grad之後aim at FANG公司

Bookmarked

你都啱。
我用macbook錄，我就聽到就嚟爆聲。
第一次搞Youtube，多多包涵。

我好流㗎咋。
anyways

我通常一起身錄。
所以。。。。。。。。。。